港公布高鐵票價貴過內地港鐵：內地作準 稍後更新

【明報專訊】高鐵香港段車票明日開始預售，部分市民昨一早到場排隊輪候購票。港鐵前日透過高鐵香港段購票網站，公布西九總站來往內地44個站點的票價，惟本報發現，港鐵公布的票價中，至少有18個站票價高於中國鐵路總公司所公布，全部都是杭福深線的站點，最多相差逾4%。港鐵回覆稱，所有票價以鐵總公布為準，現正更新有關票價，稍後上載至高鐵網頁。

港鐵前日把西九總站往來內地44個站點的票價上載到新開通的高鐵香港段購票網站，負責內地鐵路營運的中國鐵路總公司（下稱鐵總），前日亦透過官方微信帳號，公布了廣深港高鐵票價表及時刻表，包括40個內地站點往西九總站的二等座票價。本報對比港鐵及鐵總公布的票價，發現18個站點票價有差異，全部都是港鐵的票價較貴，18個站點均屬杭福深線，即福州、潮汕等地來港的列車，兩者票價差距由1%至4%不等。

票價差距1%至4%

18個有票價差異的站點當中，有6個站票價差距達10元人民幣，差距最大是由福建莆田南下西九總站的車票，鐵總公布的是票價是304元人民幣，而港鐵公布的票價是317元人民幣，較鐵總貴13元人民幣。

本報昨向港鐵查詢，明日乘客透過港鐵購買的車票，將會按哪一個價錢收費，港鐵回覆稱，高鐵香港段長途票價涉內地多條高鐵客運專線現有票價；港鐵昨提供的車費表已列明由中國鐵路總公司最新公布價格為準。港鐵會因應鐵總最新公布的票價更新車費表，稍後上載至高鐵網頁供乘客查閱，市民可按最新資料預售車票。

港鐵明早8時起會在高鐵西九總站預售車票，售票網站及電話在明日中午12時開放購票，有市民昨一早到柯士甸站排隊輪候購票。70多歲的退休人士梁先生家住北區，昨早6時許到來排隊，計劃通宵留守兩日。梁先生說，希望買通車日首班車的車票，雖然不清楚首班車開往什麼地方，仍計劃與太太搭首班車作一日遊，亦計劃日後乘搭長途班次，如香港到北京的列車，雖然車程近9小時，但他說自己已退休，時間較多，不擔心車程長。

在西九總站附近工作的高先生，昨中午到場排隊，他說，原已計劃中秋節到廣州與親人過節，適逢高鐵開通，希望買到首日車票，「以往會搭直通巴到廣州，約需3、4個小時，有時還會塞車，坐高鐵約1小時就到廣州，座位亦較舒服」。他說高鐵耗資數百億元興建，不擔心有安全問題。